Экранирование необходимо для вывода непечатаемых символов, таких как перевод строки, табуляция, для вывода на экран символов, которые используются в языке программирования для написания кода, например, кавычки внутри строки.  